# Nkhani Zamakhalidwe

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Osagwirizana ndi kampaniyi yomwe ili yopanda tanthauzo"

"Kampani yanu siyodalirika. Mukumanena kuti mumalimbikitsa DMCA koma muli ndi milandu yambiri chifukwa chosachita izi."

"Amangotsutsa iwo omwe amakayikira zamakhalidwe awo."

"Ndikuganiza kuti chowonadi ndichosavomerezeka komanso chobisika kwa anthu."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>dinani

## CloudFlare imazungulira anthu
</summary>


Cloudflare ikutumiza maimelo opopera kwa osagwiritsa ntchito Cloudflare.

- Ingotumiza maimelo kwa olembetsa omwe asankha
- Wogwiritsa ntchito akati "siyani", ndiye siyani kutumiza imelo

Ndi zophweka. Koma Cloudflare sasamala.
Cloudflare adati kugwiritsa ntchito ntchito zawo kungaimitse spammers onse kapena owukira.
Kodi tingaimitse bwanji Cloudflare popanda kuyambitsa Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Chotsani ndemanga za ogwiritsa ntchito
</summary>


Ndemanga zowunikira za Cloudflare
Ngati mutayika zolemba zotsutsana ndi Cloudflare pa Twitter, muli ndi mwayi wopeza yankho kuchokera kwa wogwira ntchito ku Cloudflare ndi "Ayi, si".
Ngati mutayika ndemanga yoyipa patsamba lililonse lobwereza, ayesa kuiphunzira.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Gawani chinsinsi cha ogwiritsa ntchito
</summary>


Cloudflare ili ndi vuto lalikulu lozunza anthu.
Cloudflare imagawana zachidziwitso za omwe amadandaula za malo omwe asungidwa.
Nthawi zina amakupemphani kuti mupereke ID yanu yoyenera.
Ngati simukufuna kuzunzidwa, kumenyedwa, kusinthidwa kapena kuphedwa, kuli bwino musakhale kutali ndi masamba a Cloudfla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Kupemphedwa kopempha zachifundo
</summary>


CloudFlare ikupempha zopereka zachifundo.
Ndizowopsa kuti bungwe la America lingapemphe ndalama ku mabungwe ena osagwiritsa ntchito phindu omwe ali ndi zifukwa zabwino.
Ngati mukufuna kutsekereza anthu kapena kuwononga nthawi ya anthu ena, mungafune kuyitanitsa ma pizzas ena a antchito a Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Kutsitsa masamba
</summary>


Kodi mungatani ngati tsamba lanu litatsikira mwadzidzidzi?
Pali malipoti oti Cloudflare ikuchotsa kasinthidwe ka wogwiritsa ntchito kapena kuyimitsa ntchito popanda chenjezo, mwakachetechete.
Tikukulimbikitsani kuti mupeze opeza bwino.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Kusankha kwaogulitsa ma Browser
</summary>


CloudFlare imapereka chisangalalo kwa iwo omwe amagwiritsa ntchito Firefox pomwe akupereka nkhanza kwa ogwiritsa ntchito osagwiritsa ntchito Tor-Browser pa Tor.
Ogwiritsa ntchito ogwiritsa ntchito omwe amakana kupha majakisensi opanda ufulu nawonso amachitidwa nkhanza.
Kusavomerezeka kotereku ndikumagwiritsa ntchito ndale zachipongwe komanso kugwiritsa ntchito mphamvu molakwika.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kumanzere: Tor Msakatuli, Kumanja: Chrome. Adilesi yomweyo ya IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kumanzere: Tor Browser Javascript Walemala, Cookie Woyatsidwa
- Kumanja: Chrome Javascript Yoyatsidwa, Cookie Walemala

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (msakatuli wocheperako) wopanda Tor (Clearnet IP)

| ***Msakatuli*** | ***Pezani chithandizo*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript idathandiza) | mwayi wololedwa |
| Firefox (Javascript idathandiza) | pezani wonyozeka |
| Chromium (Javascript idathandiza) | pezani wonyozeka |
| Chromium or Firefox (Javascript yawonongeka) | Mwaletsedwa |
| Chromium or Firefox (Cookie wayimitsidwa) | Mwaletsedwa |
| QuteBrowser | Mwaletsedwa |
| lynx | Mwaletsedwa |
| w3m | Mwaletsedwa |
| wget | Mwaletsedwa |


Bwanji osagwiritsa ntchito batani la Audio kuti muchepetse zovuta zovuta?

Inde, pali batani lomvera, koma nthawi zonse siligwira ntchito pa Tor.
Mukalandira uthengawu mukadina:

```
Yesaninso pambuyo pake
Kompyuta yanu kapena netiweki ikhoza kutumiza mafunso othandiza kuchita zokha.
Kuteteza ogwiritsa ntchito, sitingathe kuchita pempho lanu pompano.
Pazambiri zambiri pitani patsamba lathu lothandizira
```

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Kupondera kwa ovota
</summary>


Ovota ku US ati amalembetsa kuvota pamapeto pa tsamba lolembera boma m'boma lomwe amakhala.
Ma ofesi a Secretary-of statean olamulidwa ndi Republican amalimbikitsa kuletsa anthu mwa kuvotera webusaitiyi ya boma kudzera mu Cloudflare.
Kuchitira nkhanza kwa Cloudflare kwa ogwiritsa ntchito a Tor, maudindo ake a MITM monga malo oyang'aniridwa padziko lonse lapansi, ndipo mbali yake yowonongeka imapangitsa omwe akuyembekeza kukhala ovota kusafuna kulembetsa.
Liberals makamaka imakonda kubisa.
Mafomu olembetsa oponya voti amatenga chidziwitso chotsimikiza cha momwe munthu akuvotera, malo ake, nambala yachitetezo chake, komanso tsiku lobadwa.
Mayiko ambiri amangopereka zofunikira pagulu lonselo, koma Cloudflare amawona zambiri zomwe munthu angalembetse.

Dziwani kuti kulembetsa mapepala sikuyendetsa Cloudflare chifukwa mlembi wa ogwira ntchito yolowa ndi boma azigwiritsa ntchito tsamba la Cloudflare kuti alowetse zomwezi.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ndi tsamba lodziwika bwino losonkhanitsa mavoti ndikuchitapo kanthu.
“anthu kulikonse akuyambitsa makampeni, kulimbikitsa othandizira, ndikugwira ntchito ndi opanga zisankho kuyendetsa njirazi.”
Tsoka ilo, anthu ambiri sangathe kuwona change.com konse chifukwa cha fayilo yolusa ya Cloudflare.
Akuletsedwa kusayina pempholo, kuwachotsa pantchito ya demokalase.
Kugwiritsa ntchito nsanja ina yopanda mitambo ngati OpenPback kumathandizira vutoli.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" imapereka chitetezo chamabizinesi aulere kwa mawebusayiti amasankho am boma ndi amderalo.
Iwo ati "Madera awo amatha kulumikizana ndi zisankho ndikulembetsa anthu ovota" koma izi ndi zabodza chifukwa anthu ambiri sangathe kuyang'ana malowa konse.

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Kunyalanyaza zokonda za wogwiritsa ntchito
</summary>


Ngati mukufuna kutulutsa china chake, mukuyembekeza kuti simulandila imelo pankhaniyi.
Cloudflare amanyalanyaza zokonda za wogwiritsa ntchito ndikugawana zambiri ndi mabungwe enaake popanda kuvomereza kwa makasitomala.
Ngati mukugwiritsa ntchito pulani yawo yaulere, nthawi zina amatumiza imelo kukufunsa kuti mulembe zofunikira mwezi uliwonse.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Amanama pofotokoza zomwe munthu akuchita
</summary>


Malinga ndi blog yamakasitomala wakalewa, Cloudflare imanama pankhani yochotsa maakaunti.
Masiku ano, makampani ambiri amasunga deta yanu mutatha kutseka kapena kuchotsa akaunti yanu.
Makampani ambiri abwino amatchula izi pachinsinsi chawo.
Cloudflare? Ayi.

```
2019-08-05 CloudFlare idanditumizira chitsimikizo kuti achotsa akaunti yanga.
2019-10-02 Ndalandira imelo kuchokera ku CloudFlare "chifukwa ndine kasitomala"
```

Cloudflare sanadziwe za mawu oti "chotsani".
Ngati zichotsedwadi, bwanji makasitomala wakale uyu adalandira imelo?
Ananenanso kuti zachinsinsi za Cloudflare sizitchula izi.

```
Mfundo zawo zachinsinsi zatsopano sizinenapo chilichonse chosungira chaka chimodzi.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kodi mungakhulupirire bwanji Cloudflare ngati malingaliro awo achinsinsi ndi LIE?

</details>

---

<details>
<summary>dinani

## Sungani zambiri zanu
</summary>


Kuchotsa Cloudflare account ndi kovuta.

```
Tumizani tikiti yothandizira pogwiritsa ntchito gulu la "Akaunti",
ndikufunsani kufufutidwa kwa akaunti yanu.
Simuyenera kukhala ndi zigawo kapena makhadi a ngongole omwe amaikidwa ku akaunti yanu musanapemphe kuti achotse.
```

Mukalandira imelo yokutsimikizirani.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Tayamba kukonza pempho lanu" koma "Tipitiliza kusunga zidziwitso zanu".

Kodi mutha "kudalira" izi?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Chonde pitilizani patsamba lotsatila:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ny.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
